\input{../../../main}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ-2017}{Физбой. Полуфинал}{8 класс}

\taskpic{
	Полусфера радиуса $R$ лежит на столе, плотно к нему прилегая. В полюсе полусферы сделали небольшое отверстие и начали медленно наливать туда  жидкость плотности $\rho$. Известно, что как только уровень жидкости поднялся до отверстия, она начала вытекать. Найдите  массу полусферы.}{	\begin{tikzpicture}[scale=1, thick]
		\pgfmathsetmacro{\r}{1.05};
		\platform{ (1.5*\r,0) }{(-1.5*\r,0)};
		\filldraw[pattern=water](\r,0)arc(0:180:\r)--cycle;
		\draw[->](0:0)--(60:\r)node[midway, left]{\footnotesize $R$};
	\end{tikzpicture}
}


\task{После окончания спектакля поклонник уходит из театра одним из двух способов: либо пешком, либо, подождав определенное постоянное время любимых артистов у служебного входа и сфотографировавшись, уезжает на такси «Таксовичкоф», в зависимости от того, куда он хочет поехать. Поклонник всегда использует тот способ, который требует меньше времени, при этом если он хочет добраться до кафе (расстояние до которого 1 км), до книжного (2 км), или в хостел (3 км), то на дорогу требуется не менее 10, 15 и 17,5 минут соответственно. Скорости поклонника и такси неизменны. Сколько времени ему придется потратить, чтобы добраться к другому поклоннику, который живет на расстоянии 6 км от театра?}


 \task{Теоретик Баг решил попить чайку. Он взял теплоизолированный чайник, снабженный миниатюрным термометром, и включил его в электрическую сеть. Термометр показывал температуру $t_0 = 20 ^\circ C$. Через время $\tau_1 = 1$ мин, когда вода нагрелась до $t_1 = 40 ^\circ C$, он стал доливать в чайник воду. В момент $\tau_2 = 3,5$ мин, когда температура воды достигла $t_2 = 50 ^\circ C$, Баг остановился. Еще через 5 мин вода закипела. На рисунке приведен график изменения температуры воды в чайнике в ходе ее нагрева и «дозаправки». Какой была температура $t_x$ доливаемой воды? Считайте, что вода быстро перемешивается, а термометр показывает текущее значение ее температуры.
\begin{center} 
\includegraphics[width=8cm]{3b}
\end{center} 
 }

\taskpic{Стрелок пытается попасть в диск радиуса $R$, который движется от одной стенки к другой с постоянной по модулю скоростью так быстро, что за ним нельзя уследить. Нарисуйте график зависимости вероятности попадания пули в диск от расстояния между точкой прицеливания и левой стенкой. Выстрелы производятся на высоте $R$ от пола перпендикулярно направлению движения диска. В какой точке прицеливания вероятность попадания наименьшая? Наибольшая? Чему они равны? Разберите случаи $L > 4R, 4R > L > 2R$, где $L$ -- расстояние между стенками.}{\includegraphics[width=3.5cm]{1b.png}}

\taskpic{Центр масс холодильника находится на высоте $h$ от пола посередине между опорами, расстояние между которыми равно $l$. Задние опоры — колесики с пренебрежимо малым трением в осях, передние опоры — неподвижные выступы, коэффициент трения которых о пол равен $\mu$. Если к холодильнику на уровне его центра масс приложена горизонтальная сила $F$, то холодильник начинает сдвигаться назад, в сторону колесиков. Какую горизонтальную силу нужно приложить на том же уровне в противоположном направлении, чтобы сдвинуть холодильник вперед?}{\includegraphics[width=3.5cm]{2b.png}}

\task{В сосуд с водой полностью погружены цифры, состоящие из одинаковых кубиков. В начальный момент цифры стоят на дне и плотно прилегают к нему. При какой плотности кубиков всплывёт каждая из них? Плотность воды $\rho = 1000$ кг/м$^3$
\begin{center} 
\includegraphics[width=8cm]{12b}
\end{center} 
}

\end{document}
